如果法院真係推翻左丁屋政策，新界班圍村佬會有咩行動

唔會去佔中吓話

其實所謂預留既官地
根本以前港英deal好左（as from村入面70 80歲老人）
港英：我平收你地村附近既地 但就劃返個丁屋擴展區比你地 到時你地想起 申請 會批官地（村內既官地）比你地起

而家 你地班新移民着數就拎晒 連當年deal好左既就收返
做人最緊要無恥

其實我記得係有外國學者argue呢樣野唔算傳統權益同係短期政策

表面上飯民宣傳到圍村佬大敗
但香港班法官想格硬綁丁權落基本法度,雖然多左限制條款, 但等同永續丁權

因為基本法係香港制度係至高的

新界票倉無晒咁濟

傳統限制就真，
點解咁多農地（私人土地）只可以起700呎。

所以過往原居民咪變通將d地賣返俾村民。
後尾發展商見好多油水咪申隻腳埋去囉。

免補地價咋喎，
又唔係幫你起屋。

D傻鳩話係權益真係得啖笑

大把冇地起丁屋嘅原居民WFC

香港班非原居民 出黎支持政府多過班原居民
警察介入 原居民輸哂民意同政府支持

7婆笑 ： 以後唔洗理班牛屎佬

非原居民恥笑 ：原居民有特權 黐埋阿爺度 玩到自己連特權都無

原居民： 為左保護自己僅有權利 繼續做政府隻狗 (2047 前完全被清算)